日本共產黨：嚴重抗議《香港國家安全法》 要求撤回

「香港国家安全維持法」
制定に厳しく抗議し、
撤回を求める
2020年6月30日
日本共産党幹部会委員長
志位和夫

一、中国の全国人民代表大会（全人代）常務委員会は本日、「香港国家安全維持法」を採択した。これは、香港での人権抑圧をいっそう強め、中国の国際公約である「一国二制度」を有名無実化する暴挙である。香港立法会（議会）の審理抜きに中央政府が一方的に押し付けるという、民主的手続きを無視したやり方で強行されたことも重大である。日本共産党は同法の制定に厳しく抗議し、その撤回を求める。

一、「国家安全維持法」は、国家分裂、政権転覆、テロ活動、外国勢力と結託して安全を害する行為を取り締まるとして、中央政府の「監督、指導」機関の「国家安全維持公署」の新設、香港での中央政府の国家安全犯罪に関する管轄権行使などを盛り込んでいる。
これは、香港での市民的、政治的自由を求める個人と運動に対する中国当局の直接介入、弾圧を可能とするもので、香港の「高度な自治」を認めるとした国際公約に真っ向から反する。さらに、一連の国際人権法、香港基本法に明記されている国際人権規約にも反するものである。

一、現代の世界では重大な人権侵害はもはや単なる国内問題ではなく、国際問題である。国連人権理事会の特別報告者らが連名で、同法の採択は「中国の国際法上の義務に反する」「容易に乱用や弾圧につながる」と声明したのをはじめ、国際的な批判が広がっているのは当然である。
しかも、いま世界は、新型コロナ・パンデミックを収束するための取り組みの最中にある。国際社会に、パンデミック収束に向けた協力・協調が強く求められている時期に、中国政府が、今回の決定を強行したことは、国際的な協力・協調に困難を持ち込むものであることも、厳しく指摘しなくてはならない。
日本共産党は、中国政府が「一国二制度」という香港に関する国際公約に立ち戻り、自ら署名、支持してきた国際的な人権保障の取り決めを真剣に履行するよう、重ねて要求する。

點解大家都係老共差咁遠

要港共撤回都用左幾個月抗爭

要支那撤會應該要共產黨倒台

因為無咗共產國際大台

上左台同在野黨既分別

因為
一個係「社會式資本主義」
一個係「共產主義」

Google 翻譯：

1.全國人民代表大會常務委員會今天通過了《香港國家安全法》。這是一種暴力行為，進一步加劇了香港對人權的壓制，使「一國兩制」成為中國的國際承諾，這是著名而無辜的。同樣重要的是，中央政府在不聽取香港立法會議席（議會）的情況下，單方面強加了這一程序，無視民主程序。日本共產黨抗議該法律的頒布，並要求撤銷該法律。

1.《香港國家安全法》指出，中央政府“監督與指導”機構的“國家安全維持局”說，它將打擊國家分裂，顛覆政府，恐怖活動以及與外國勢力相撞並損害安全的行為。其中包括香港中央政府建立新設施和對國家安全犯罪行使管轄權。
這允許中國當局對尋求香港公民和政治自由的個人和運動進行直接干預和鎮壓，這與國際社會承認香港“高度自治”的承諾背道而馳。它還違反了《香港基本法》規定的一系列國際人權法和國際人權法規。

在現代世界中，嚴重侵犯人權不再只是國內問題，而是國際問題。包括聯合國人權理事會特別報告員的聯合聲明在內的國際批評說，通過該法律將“違反中國根據國際法承擔的義務”，並“輕易導致濫用和壓制。”它在傳播是很自然的。
而且，世界正在融合新的電暈大流行。在強烈要求國際社會進行合作與協作以結束大流行之際，中國政府做出這一決定的事實可能給國際合作與協作帶來困難。我必須嚴格指出。
日本共產黨一再要求中國政府恢復對香港的「一國兩制」國際承諾，認真執行已簽署和認可的國際人權保障安排。

民主共產主義

日共理念係類似北歐果套社會福利主義 唔係列寧果種

支共未上台果陣
毛賊東都開口埋口講民主架